\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{fullpage}
\usepackage{multicol,multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ulem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{minted}

\usepackage{color} %% это для отображения цвета в коде
\usepackage{listings} %% собственно, это и есть пакет listings

\lstset{ %
language=C++,                 % выбор языка для подсветки (здесь это С++)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
%numberstyle=\tiny,           % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,                   % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false, % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}   % если нужно добавить комментарии в коде
}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ
\medskip
МОСКОВСКИЙ АВИАЦИОННЫЙ ИНСТИТУТ
(НАЦИОНАЛЬНЫЙ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЙ УНИВЕРСТИТЕТ)
\vfill\vfill
{\Huge ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №1} \\
по курсу объектно-ориентированное программирование
I семестр, 2021/22 уч. год}
\end{center}
\vfill

Студент \uline{\it {Пономарев Никита Владимирович, группа М8О-207Б-20}\hfill}

Преподаватель \uline{\it {Дорохов Евгений Павлович}\hfill}

\vfill
\end{titlepage}

\subsection*{Условие}
Создать класс Address для работы с адресами домов. Адрес должен состоять из 
строк с названием города и улицы и чисел с номером дома и квартиры. Реализовать 
операции сравнения адресов, а также операции проверки принадлежности адреса к 
улице и городу. В операциях не должен учитываться регистр строки. Так же 
необходимо сделать операцию, которая возвращает истину если два адреса 
находятся по соседству (на одной улице в одном городе и дома стоят подряд).
Исходный код лежит в 3 файлах:
\begin{enumerate}
\item main.cpp: основная программа, взаимодействие с пользователем посредством команд из меню
\item adress.h:    описание класса адресов
\item adress.cpp:  реализация класса адреса

\end{enumerate}
\pagebreak
\subsection*{Протокол работы}
(Moscow, Tverskaya, 4, 5) \\
1 \\
0 \\
1 \\
1 \\
\subsection*{Дневник отладки}
Проблем и ошибок при написании данной работы не возникло.

\subsection*{Недочёты}


\subsection*{Выводы}
В процессе выполнения работы я на практике познакомился с классами. Благодаря им, упрощается написание кода для различных объемных программ, ипользующих различные типы данных, содержащие сразу несколько различных полей. Например, при необходимости использовать тип данных, соответствующий адресу дома, вместо хранения трех различных полей в программе, можно создать структуру типа адреса и использовать ее.


\vfill
\pagebreak
\subsection*{Исходный код:}

{\Huge adress.h}
\inputminted
    {C++}{adress.h}
    
{\Huge adress.cpp}
\inputminted
    {C++}{adress.cpp}
    
{\Huge main.cpp}
\inputminted
    {C++}{main.cpp}
    
\end{document}
